[Sceneway_Plaza_Level_1_Entrance_2010.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Sceneway_Plaza_Level_1_Entrance_2010.jpg "fig:Sceneway_Plaza_Level_1_Entrance_2010.jpg")
[Sceneway_Plaza_Level_1_Access.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Sceneway_Plaza_Level_1_Access.jpg "fig:Sceneway_Plaza_Level_1_Access.jpg")
[Sceneway_Plaza_L4_Shops_201107.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Sceneway_Plaza_L4_Shops_201107.jpg "fig:Sceneway_Plaza_L4_Shops_201107.jpg")
[Sceneway_Plaza_Level_4_Shops.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Sceneway_Plaza_Level_4_Shops.jpg "fig:Sceneway_Plaza_Level_4_Shops.jpg")
[Sceneway_Plaza_Interior_1.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Sceneway_Plaza_Interior_1.jpg "fig:Sceneway_Plaza_Interior_1.jpg")
[Sceneway_Plaza_Level_5_Shops_201510.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Sceneway_Plaza_Level_5_Shops_201510.jpg "fig:Sceneway_Plaza_Level_5_Shops_201510.jpg")
**匯景廣場**（）位於香港[九龍](../Page/九龍.md "wikilink")[藍田](../Page/藍田_\(香港\).md "wikilink")[匯景道](../Page/匯景道.md "wikilink")8號，是區內目前最大型的購物商場。匯景廣場屬於[港鐵](../Page/港鐵.md "wikilink")[藍田站上蓋大型屋苑](../Page/藍田站.md "wikilink")[匯景花園的商場部份](../Page/匯景花園.md "wikilink")。商場於1992年2月開幕，一共設有5層。匯景廣場基座為[藍田站公共運輸交匯處](../Page/藍田公共運輸交匯處.md "wikilink")，2樓則設有入境事務處東九龍辦事處及社會福利署藍田家庭服務中心。3樓至5樓為商場購物中心部份。滿年集團於1990年代多次分拆匯景商場樓面，涉及樓面十餘萬平方呎，分布於3、4及5樓\[1\]。

## 設計

商場內設有兩部升降機，最初規劃可以連接商場通道。但當1993年[八佰伴購入商場後將原有的舖位及通道大幅修改](../Page/八佰伴.md "wikilink")，原有的通道成為舖位範圍，加上升降機均在走火通道的防煙門後，十分隱蔽，只有在1樓及2樓標示，其餘層數就沒有指示牌標示，故甚少市民知道，而且4及5樓的升降機大堂出入口更分別在百佳超級市場後門及[大快活快餐店內](../Page/大快活.md "wikilink")，相信除了搬貨工人，絕少市民知道廣場內有升降機可乘搭。

## 商場結構

### 1樓

早期租戶為[三聯書店](../Page/三聯書店.md "wikilink")，到2009年改為髮廊。該層可前往[鯉魚門道及](../Page/鯉魚門道.md "wikilink")[公共運輸交匯處](../Page/藍田公共運輸交匯處.md "wikilink")，並設升降機往2樓社區設施及扶手電梯往3樓商場。

### 2樓

設社區設施[社會福利署藍田家庭服務中心及](../Page/社會福利署.md "wikilink")[入境事務處東九龍辦事處](../Page/入境事務處.md "wikilink")。該層只能透過升降機及[公共運輸交匯處的架空通道前往](../Page/藍田公共運輸交匯處.md "wikilink")。

### 3樓

1992年年中，3樓的[麥當勞率先開業](../Page/麥當勞.md "wikilink")。到1993年，地鐵站右方的範圍分拆為多間商店，包括銀行、麵包廊、找換店、醫務所及該層最大租戶[歡樂天地](../Page/歡樂天地.md "wikilink")。而地鐵站左方的範圍開設大滿貫。1994年至1995年期間，滿年集團將商場3樓，合共10,000餘平方呎3A及3B舖[歡樂天地原址拆細出售](../Page/歡樂天地.md "wikilink")\[2\]。原址開設[招商永隆銀行](../Page/招商永隆銀行.md "wikilink")、小食店、時裝店及地產代理等。其後[麥當勞部份範圍改為](../Page/麥當勞.md "wikilink")[卓悅](../Page/卓悅.md "wikilink")，而大滿貫部份範圍改為[OK便利店](../Page/OK便利店.md "wikilink")，大滿貫最後一間分店結業後分拆為[一粥麵](../Page/一粥麵.md "wikilink")、[屈臣氏](../Page/屈臣氏.md "wikilink")、[爭鮮外帶壽司](../Page/爭鮮外帶壽司.md "wikilink")。

該層設通道往返港鐵[藍田站](../Page/藍田站.md "wikilink")、[公共運輸交匯處及扶手電梯往藍田啟田道一帶的屋邨](../Page/藍田公共運輸交匯處.md "wikilink")，人流極高。

### 4樓

4樓在1993年租戶包括22,204平方呎的百福大酒樓及佔地28,900平方呎八佰伴超級市場及美食廣場。到1995年，[九龍建業以約](../Page/九龍建業.md "wikilink")1億9,000多萬港元購入八佰伴範圍\[3\]。到1997年10月，八佰伴結業後，原址於1998年5月改為[百佳超級廣場](../Page/百佳超級市場.md "wikilink")。其店面及部份地台仍保留部份八佰伴的設計。

1999年，滿年集團斥資7500萬港元購入商場4樓百福大酒樓原址，其後將約15,000方呎以逾5000萬港元售予百福大酒樓，餘下的7000方呎樓面，分間成36間細鋪出售，部分樓面予[香港置業](../Page/香港置業.md "wikilink")、[新世界傳動網](../Page/新世界傳動網.md "wikilink")、[One2Free及報刊攤檔](../Page/One2Free.md "wikilink")\[4\]。到2001年7月，九龍建業或有關人士持有的4樓二號舖[百佳超級廣場舖位以約](../Page/百佳超級市場.md "wikilink")1億6300萬港元沽出，新買家為舖王[鄧成波](../Page/鄧成波.md "wikilink")，計畫將樓面分間為約220個舖位，作出售或出租用途\[5\]。其後[百佳超級廣場部份範圍分拆為](../Page/百佳超級市場.md "wikilink")3個舖位，包括吉野家、眼鏡88、歇腳亭。

2010年，商場四樓富匯酒家結業，而[百佳超級廣場於同年](../Page/百佳超級市場.md "wikilink")9月搬遷至富匯酒家位置。[百佳超級廣場原址分拆為](../Page/百佳超級市場.md "wikilink")10多間商店，包括[萬寧](../Page/萬寧.md "wikilink")、貢茶、優品360、元氣壽司、八方雲集、盞記燕窩、[惠康超級市場](../Page/惠康超級市場.md "wikilink")、大家樂、東海堂、邦民日本財務、北京同仁堂、雅芳婷等。

### 5樓

5樓全層面積約11萬方呎。1993年，商場最大租戶，大型日式百貨公司[八佰伴開業](../Page/八佰伴.md "wikilink")，佔據商場四樓至五樓合共10,500平方米。八佰伴一反過去租店開店的做法，買店開店，匯景商場為八佰伴集團的自有物業。5樓作為時裝廣場及家居廣場（包括電器部及玩具部等）。但部份範圍在1995年起分拆出售，四樓曾由[九龍建業購入](../Page/九龍建業.md "wikilink")，5樓則售予一些投資者。1997年7月，滿年集團斥資約6億港元，向八佰伴國際購入匯景商場五樓全層，並將近西面方向的範圍拆細為十多間小商店。而其餘部份由八佰伴租回\[6\]。

1997年10月八佰伴結業後，商場4樓至5樓空置。5樓於1998年分4次分拆出售商場五樓全層，其中一次將佔樓面達10,000萬方呎樓面分拆成68個舖位，舖位面積由60多方呎至逾千方呎不等，該範圍稱為「匯景新城」\[7\]。而最後一次分拆日本城舊址，面積14,000平方呎，被分拆為55個小舖位，面積介乎70至200餘平方呎\[8\]。滿年集團在1999年仍持有同層約四萬平方呎樓面，由冒險樂園、食肆等租用。

2001年7月，業主將商場五樓服裝連鎖店AppleShop舊址，以及[美國冒險樂園騰空的部分樓面](../Page/美國冒險樂園.md "wikilink")，分間成32個鋪位拆售，總樓面面積4,034方呎。拆售後鋪位面積介乎109至152方呎\[9\]。

現時該層設有大量不同性質的商舖，其中包括五金店、醫務所、時裝店、電腦及遊戲機店、鐘錶玩具店、流動電話商店、報刊攤檔、找換店等。其中時裝店舖更超過80間，是東九龍其中一個最大型的銀座式時裝購物中心。該層亦設扶手電梯前往6樓[滙景花園住宅平台](../Page/滙景花園.md "wikilink")。

## 連鎖租戶

匯景廣場設有大大小小不同的店鋪以滿足居民日常生活，主要較著名的商店包括：

3樓：[麥當勞](../Page/麥當勞.md "wikilink")、[McCafé](../Page/McCafé.md "wikilink")
、[聖安娜餅屋](../Page/聖安娜餅屋.md "wikilink")、[奇華餅家](../Page/奇華餅家.md "wikilink")、[7-Eleven](../Page/7-Eleven.md "wikilink")、[OK便利店](../Page/OK便利店.md "wikilink")、[爭鮮外帶壽司](../Page/爭鮮外帶壽司.md "wikilink")、[一粥麵](../Page/一粥麵.md "wikilink")、[屈臣氏](../Page/屈臣氏.md "wikilink")、[卓悅](../Page/卓悅.md "wikilink")、[許留山](../Page/許留山.md "wikilink")、天天素食、アメ横丁、[永隆銀行](../Page/永隆銀行.md "wikilink")、[滙豐銀行理財易中心](../Page/香港上海滙豐銀行.md "wikilink")、[花旗銀行理財中心等](../Page/花旗銀行.md "wikilink")。

4樓：[百佳超級廣場](../Page/百佳超級市場.md "wikilink")、[惠康超級市場](../Page/惠康超級市場.md "wikilink")、[電訊數碼](../Page/電訊數碼.md "wikilink")、[吉野家](../Page/吉野家.md "wikilink")、[眼鏡88](../Page/眼鏡88.md "wikilink")、歇脚亭、[萬寧](../Page/萬寧.md "wikilink")、[東海堂](../Page/東海堂.md "wikilink")、[八方雲集](../Page/八方雲集.md "wikilink")、[大家樂](../Page/大家樂.md "wikilink")、[元氣壽司](../Page/元氣壽司.md "wikilink")、[貢茶](../Page/貢茶.md "wikilink")、優品360、[北京同仁堂](../Page/北京同仁堂.md "wikilink")、盞記燕窩、邦民日本財務、[雅芳婷等](../Page/雅芳婷.md "wikilink")。

5樓：[大快活等](../Page/大快活.md "wikilink")。

## 交通

<div class="NavFrame collapsed" style="color: black; background-color: #FFFF00; margin: 0 auto; padding: 0 10px; text-align: left;">

<div class="NavHead" style="background-color: #FFFF00; margin: 0 auto; padding: 0 10px; font-weight:normal;">

交通路線列表

</div>

<div class="NavContent" style="background-color: #FFFF00; margin: 0 auto; padding: 0 10px;">

  - [港鐵](../Page/港鐵.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - <font color="{{觀塘綫色彩}}">█</font>[觀塘綫](../Page/觀塘綫.md "wikilink")：[藍田站](../Page/藍田站.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [藍田站巴士總站](../Page/藍田站巴士總站.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 跨境巴士

<!-- end list -->

  - 觀塘24小時跨境快線：藍田站至[皇崗口岸](../Page/皇崗口岸.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [鯉魚門道](../Page/鯉魚門道.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [紅色小巴](../Page/香港小巴.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 藍田至[觀塘線](../Page/觀塘.md "wikilink")\[10\]
  - [旺角至藍田線](../Page/旺角.md "wikilink") (24小時服務)\[11\]
  - [佐敦道](../Page/佐敦道.md "wikilink")/[土瓜灣至藍田線](../Page/土瓜灣.md "wikilink")\[12\]
  - [青山道至藍田](../Page/青山道.md "wikilink")/[油塘線](../Page/油塘.md "wikilink")\[13\]
  - [灣仔至藍田](../Page/灣仔.md "wikilink")/油塘線 (通宵服務)\[14\]
  - 觀塘至油塘/[鯉魚門線](../Page/鯉魚門.md "wikilink")\[15\]
  - 旺角至油塘/鯉魚門線 (24小時服務)\[16\]
  - 佐敦道至油塘/鯉魚門線\[17\]
  - [荃灣至油塘](../Page/荃灣.md "wikilink")/鯉魚門線 (上下午繁時服務)\[18\]
  - 觀塘至[柴灣線](../Page/柴灣.md "wikilink")\[19\]

<!-- end list -->

  - [將軍澳道](../Page/將軍澳道.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [啟田道](../Page/啟田道.md "wikilink")/[德田街](../Page/德田街.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [茜發道](../Page/茜發道.md "wikilink")

</div>

</div>

## 參考資料

[Category:觀塘區商場](../Category/觀塘區商場.md "wikilink") [Category:藍田
(香港)](../Category/藍田_\(香港\).md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10. [觀塘市中心　—　藍田](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_k60.html)
11. [旺角花園街　—　藍田](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_k16.html)
12. [佐敦道寧波街　—　藍田](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_k55.html)
13. [青山道香港紗廠　—　藍田及油塘](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_k38.html)
14. [灣仔　—　藍田及油塘](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_kh63.html)
15. [觀塘協和街　—　油塘及鯉魚門](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_k14.html)
16. [旺角先達廣場　—　油塘及鯉魚門](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_k40.html)
17. [佐敦道吳松街　—　油塘及鯉魚門](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_k19.html)
18. [荃灣荃灣街市街　—　油塘及鯉魚門](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_kn14.html)
19. [觀塘宜安街　—　柴灣站](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_kh08.html)